「青年電影工作者」持續罷工號召宣言

「青年電影工作者」持續罷工號召宣言

在號稱「東方荷里活」的香港，電影被普遍認為跟娛樂、商業直接掛勾，而政府在電影相關的政策中，長期忽視電影作為文化及藝術媒介，乃至其對歷史、社會所帶來的省思作用。我們一群年輕電影工作者，希望一再強調電影媒介的社會責任與意義。

近年來，本地電影工作者面對的困境與香港日益嚴峻的政治環境，無法分割 — 涉及政治敏感題材的電影屢遭打壓（如《十年》、《地厚天高》、《消失的檔案》等），頒獎典禮言論被刪剪，勇於表態的電影工作者被杯葛等等，皆為創作自主權被斷送之果。

作為拍電影、評電影、愛電影的人，我們不願電影被扭曲成單純的商品甚或政治宣傳工具，更不願自己成為維穩機器，政權喉舌。因此，我們決定站出來承擔起作為香港電影工作者的社會責任，響應迄今越演越烈的「反送中」運動，在八五罷工集會中，以號召「持續罷工」方式作進一步的表態，堅守賦予我們創作土壤的家，並喚起更多電影人，香港人的關注。

罷工一天是在場人士表達對支持「反送中」運動的態度，而參與「持續罷工」就是我們對是次運動表達堅定不移的決心。如果一天罷工不足以撼動政權，就持續罷工達至罷市，這可能是最和平理性的抗爭方式。「他們持續上前線為你擋子彈，你可以持續罷工與他們同行嗎？」

再次強調，「持續罷工」目的是迫令政府回應民間五大訴求：

1. 撤回逃犯條例
2. 撤回612暴動定性
3. 永不追究是次社會運動抗爭者
4. 成立獨立調查委員會，徹查警方濫權濫暴
5. 全面落實雙真普選

我們要求香港特區政府於2019年8月12日（凌晨12點）前回應並落實民間五大訴求，否則將罷工行動繼續升級，以每星期將罷工日數遞進為施壓方式展開持續罷工，例如8.12罷工三日，8.19罷工五日，如此類推，直至逼令政府回應為止。

官逼民反，已無退路，作為電影新一代，此刻，我們義無反顧！
宣言發起人：

任俠（導演）
陳力行（影評人）
區皓棕@電影潭 （影評人）
安娜（影評人）
陳上城（導演）
陳子雲（影評人）
Mike Kwan（影評人）
陳淦熙（導演）
博比 （影評人）
張山地（影評人）
程思傳（影評人）
電影‧宇言（影評人）
郭臻（導演）
萬芫澄（副導演）
陳子晴（服裝指導）
周冠威（導演）
歐文傑（導演）
梁展綸（剪接）
楊兩全（編劇）
劉詠詩（美術/服裝）
黃芳宜（場記）
林淑貞（導演）
潘皜暉（編劇）
駱曉華（美術/服裝）
黃瑋霖（DIT/機器組）
譚潔雯（剪接）
談晉霖（影評人）
Horace Chan（影評人）

“YOUNG FILMMAKERS” CONTINUOUS STRIKE DECLARATION

In Hong Kong – dubbed the “Hollywood of Asia” – the film industry is a direct fuse of only entertainment and commercial business, and the government has - in its policies regarding film development - long ignored the film sector as an art, liquidating its importance in the humanities. We, as a collective of young filmmakers, hope to once again emphasize the social responsibility of film media.

In recent years, local filmmakers face an unprecedented dire socio-political environment, with their filmwork directly suffering as a result. Films such as “TEN YEARS,” “LOST IN THE FUMES,” and “VANISHED ARCHIVES,” just to name a few – have been repeatedly censored – award speeches edited and silenced for broadcast, not to mention the boycott of filmmakers that stand behind their creative work: all blatant evidence the suffocation of freedom in creativity.

As filmmakers, filmcritics, and filmlovers, we cannot stand idly by to watch film become twisted into pure economical objects, bureaucratic contraptions, nor do we wish to turn into talking puppets on China’s political see-saw. In this grave situation, we have decided to voice out, and fulfil our social duty as Hong Kong young filmmakers, supporting the Anti Extradition Bill movement, and call for a continuous strike at the August 5th work strike rally. On this stance, we stand proud on the creative foundation we call home, and call for strength in numbers our fellow crew and colleagues, and for the attention of The People of Hong Kong.

To strike for one day is to show solidarity in supporting the Anti Extradition Bill, and the continuous strike will show our determination to the support of the Movement. If a one-day strike is not enough to upset the regime, then a continuous strike will lead to a city-wide business strike, the most peaceful stance of protest. “They, who stand at the frontlines, who would continuously take bullets and smoke for you, will you continuously strike, to stand and rise with them?”

Once again, we reiterate the goal of the continuous strike is for the government to answer to the Five Demands:

1. Withdrawal of the Extradition Bill
2. Withdrawal of the “riot” characterization of the 6.12 protest
3. No further pursuing of all protestors in the movement
4. Formation of an independent commission of inquiry in police behaviour
5. Universal suffrage

We demand the Hong Kong government to answer to the Five Demands by midnight on August 12th, 2019, or the continuous strike will go forth, and add on strike days consecutively: three-day strike on August 12th, five-day strike on August 19th, and so on, until the demands are met.

Our declaration today is to call for the film industry, the arts and cultural sector to join forces, in joint discussion of the execution of the continuous strike, to set an example for other industries city-wide, to stress importance of the continuous strike.

The Government Has Forced The People into Revolt, and we have reached the end of the rope. As young filmmakers, on this day, we proceed; with no regrets!